[睡覺系列] 發夢真係可以見到未來？

小弟我試過幾次，發完夢之後，嗰夢係未來都會發生。

啲夢好多時都係隔咗好耐，而且好模糊。但係當一發生係真實世界的時候，會記得翻，而且好深刻，記得自己發夢見過。

想知有冇巴絲一樣情況？

我諗個個都有 好似話係因為夢入面嘅野你醒咗之後記得唔清唔楚咁 之後現實發生一件有共同點但係唔係一模一樣嘅野嘅時候 你就會潛意識咁覺得佢就係發夢夢見嗰樣野 細心諗翻其實唔係100%一樣

有
發夢屙尿真係屙左尿

成日發夢中六合彩，仲未中

Déjà vu

的確唔係100%一樣，只係當出現一個共同點的時候，就會下意識勾翻起嗰夢出嚟。可能係同巴打講的一樣。

但有啲夢的相似類真係好高，而且係喺發夢之後的無幾耐發生。

既視感
因疲勞令認知出現delay,
幾秒前既事物入左視覺，
幾秒後個腦先處理到，
就以為以前/發夢見過，
加埋中二病於是以為自己有超能力。

自從發現咗呢個問題，小弟我每次發夢之後都會記低嗰夢先。奈何之前多數都要係隔一段時間先會發生，所以暫時最近仲未發生過。

以前返中學未試過遲到
有晚發夢返學遲到
嗰朝返學真係遲到

但我試過連對方之後幾句說話內容都知道
我仲同步跟佢講野

發夢見到好事 現實永遠唔會發生
發埋d無聊小事 現實就真係發生

呢個叫 似層相識/既視感/Déjà vu
應該個個都試過

似曾

我都發過類似嘅夢
發夢知道窗口柄粒螺絲鬆咗
半夜醒咗，埋去check下，點知真係鬆咗
嗰個位平時有野遮住，所以個訊息無可能由現實吸取

我試過成個星期前夢見個幼稚園同學
之後真係見到，不過應該得我認得

但我又覺得唔呢種算係超能力，因為又唔係每次發完夢都會發生。而且，既視感的確可以解釋到一啲疑問，但有一部份就仍然存在。